支持獨立檢討 朱敏健促警增透明度挽民望

支持獨立檢討
朱敏健促警增透明度挽民望

朱敏健

【本報訊】特首林鄭月娥早前表示，將仿效英國處理2011年騷亂的手法，考慮設獨立檢討委員會審視持續半年反送中運動的成因。

相關新聞：Pepe幽默抗爭：我食生命麵包

料監警會發中期報告

監警會前秘書長朱敏健昨日出席公開活動後表示，反修例示威是影響香港的重大事件，因此他認為設獨立檢討委員會做法合理。他又認為，若警隊要挽回民望，應該盡量發佈資訊，「講得更多、更清楚」，令市民了解警方的行動理據。

被問及監警會主席梁定邦近日接受內地傳媒訪問時表示，預料明年1月可公佈監警會反送中運動涉警方投訴的初步調查報告，指警隊只是執法部門，修例事件最初亦不是由警隊挑起，監警會將努力給香港警察和公眾一個公平的說法。

朱敏健在回應時則指，梁定邦是基於所知的資料發表感受，不會損害監警會報告的公信力。

朱敏健亦估計，監警會可能會發表中期報告以提升透明度。被問到監警會應否先評論7.21、8.31等單一事件，朱則指，要全面掌握事態發展才能作出公正結論，是否評論單一事件應交由監警會決定。

■記者謝明明

係調查，唔係檢討
咪撚玩文字遊戲

too late

其實檢討委員會好伏

佢擺明就想話示威者㗎啦 唔關警察事
睇吓英國嗰份報告你就明

我檢你老母
咁殺左人剩係檢討唔洗負責啦

撒

透得俾你睇果d咪透囉

對唔住🙇🏻‍♂️，借個位宣傳一下：

和你開工會：七人成團，重光勞工界，只剩唔夠四個月！

Push